@proceedings{DEFT:2022,
    editor = "Est\`eve, Yannick and Jim\'enez, Tania and Parcollet, Titouan and Zanon Boito, Marcely",
    title = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022"
}


@inproceedings{Grouin-Illouz:DEFT:2022,
    author = "Grouin, Cyril and Illouz, Gabriel",
    title = "Notation automatique de r\'eponses courtes d'\'etudiants : pr\'esentation de la campagne DEFT 2022",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier D\'Efi Fouille de Textes (DEFT)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-10",
    note = "Automatic grading of students' short answers : presentation of the DEFT 2022 challenge",
    abstract = "La correction de copies d'\'etudiants est une t\^ache co\^uteuse en temps pour l'enseignant. Nous proposons deux t\^aches d'attribution automatique de notes \`a des r\'eponses courtes d'\'etudiants : une t\^ache classique d'entra{\^\i}nement de syst\`eme et d'application sur le corpus de test, et une t\^ache d'am\'elioration continue du syst\`eme avec interrogation d'un serveur d'\'evaluation. Les corpus se composent de r\'eponses courtes d'\'etudiants \`a des questions en programmation web et bases de donn\'ees, et sont anonymes. Quatre \'equipes ont particip\'e \`a la premi\`ere t\^ache. Les meilleures pr\'ecisions de chaque \'equipe varient de 0,440 \`a 0,756 pour une pr\'ecision moyenne de 0,542 et une m\'ediane de 0,524. En raison de la complexit\'e de la deuxi\`eme t\^ache, une seule \'equipe a particip\'e, mais les r\'esultats soumis ne sont pas exploitables.",
    keywords = "Correction automatique, r\'eponses courtes d'\'etudiants, campagne d'\'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022/402.pdf"
}


@inproceedings{Ben-Ltaifa-Boubehziz-Briglia-Chutaux-Dupont-Gonzalez-Gallardo-Koudoro-Parfait-Lejeune:DEFT:2022,
    author = {Ben Ltaifa, Ibtihel and Boubehziz, Toufik and Briglia, Andrea and Chutaux, Corina and Dupont, Yoann and Gonz\'alez-Gallardo, Carlos-Emiliano and Koudoro-Parfait, Caroline and Lejeune, Ga\"el},
    title = "Stylo@DEFT2022 : Notation automatique de copies d'\'etudiant{\textperiodcentered}e{\textperiodcentered}s par combinaisons de m\'ethodes de similarit\'e",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier D\'Efi Fouille de Textes (DEFT)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "11-22",
    note = "Stylo@DEFT2022 : Automatic short answer grading by combinations of similarity methods ",
    abstract = "Cet article pr\'esente la participation de l'\'equipe STyLO (STIH, L3I, OBTIC) au D\'Efi Fouille de Textes 2022 (DEFT 2022). La t\^ache propos\'ee consiste en une \'evaluation automatique des questions \`a r\'eponses courtes (EAQRC) de devoirs d'\'etudiant{\textperiodcentered}e{\textperiodcentered}s avec le corrig\'e de l'enseignant comme ressource pour chaque question. Nous exploitons dans notre approche une combinaison de diff\'erentes m\'ethodes de repr\'esentation des donn\'ees (corrig\'es et r\'eponses) : mots, n-grammes de caract\`eres (avec et sans fronti\`eres de mots), word pieces] et sentence embeddings ainsi que de diff\'erents algorithmes pour calculer la note (r\'egression lin\'eaire et r\'egression logistique). Les m\'ethodes sont \'evalu\'ees en termes d'exactitude et de corr\'elation de Spearman.",
    keywords = "\'evaluation automatique des r\'eponses courtes, n-grammes de caract\`eres, word pieces, sentence embeddings, r\'egression lin\'eaire, r\'egression logistique, Question \`a r\'eponse ouverte courte, QROC, \'Evaluation automatique des questions \`a r\'eponses courtes, EAQRC.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022/699.pdf"
}


@inproceedings{Gaudray-Bouju-Guettier-Lerus-Guibon-Labeau-Lefeuvre:DEFT:2022,
    author = {Gaudray Bouju, Vanessa and Guettier, Margot and Lerus, Gwennola and Guibon, Ga\"el and Labeau, Matthieu and Lefeuvre, Luce},
    title = "Participation de l'\'equipe TGV \`a DEFT 2022 : Pr\'ediction automatique de notes d'\'etudiants \`a des questionnaires en fonction du type de question",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier D\'Efi Fouille de Textes (DEFT)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "23-35",
    note = "Team TGV at DEFT 2022 : automatic prediction of students' grades according to the different question types",
    abstract = "Cet article pr\'esente l'approche de l'\'equipe TGV lors de sa participation \`a la t\^ache de base de DEFT 2022, dont l'objectif \'etait de pr\'edire automatiquement les notes obtenues par des \'etudiants sur la base de leurs r\'eponses \`a des questionnaires. Notre strat\'egie s'est focalis\'ee sur la mise au point d'une m\'ethode de classification des questions en fonction du type de r\'eponse qu'elles attendent, de mani\`ere \`a pouvoir mener une approche diff\'erenci\'ee pour chaque type. Nos trois runs ont consist\'e en une approche non diff\'erenci\'ee, servant de r\'ef\'erence, et deux approches diff\'erenci\'ees, la premi\`ere se basant sur la constitution d'un jeu de caract\'eristiques et la seconde sur le calcul de TF-IDF et de la fonction de hashage. Notre objectif premier \'etait ainsi de v\'erifier si des approches d\'edi\'ees \`a chaque type de questions sont pr\'ef\'erables \`a une approche globale.",
    keywords = "Classification, \'evaluation automatique, approche diff\'erenci\'ee, arbre de d\'ecision.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022/5931.pdf"
}


@inproceedings{Labrak-Turcotte-Dufour-Rouvier:DEFT:2022,
    author = "Labrak, Yanis and Turcotte, Philippe and Dufour, Richard and Rouvier, Mickael",
    title = "Correction automatique d'examens \'ecrits par approche neuronale profonde et attention crois\'ee bidirectionnelle",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier D\'Efi Fouille de Textes (DEFT)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "36-44",
    note = "Deep Neural Networks and Bidirectional Cross-Attention for Automatic Answer Grading",
    abstract = "Cet article pr\'esente les syst\`emes d\'evelopp\'es par l'\'equipe LIA-LS2N dans le cadre de la campagne d'\'evaluation DEFT 2022 (Grouin \\& Illouz, 2022). Nous avons particip\'e \`a la premi\`ere t\^ache impliquant la correction automatique de copies d'\'etudiants \`a partir de r\'ef\'erences existantes. Nous proposons trois syst\`emes de classification reposant sur des caract\'eristiques extraites de plongements de mots contextuels issus d'un mod\`ele BERT (CamemBERT). Nos approches reposent sur les concepts suivants : extraction de mesures de similarit\'e entre les plongements de mots, attention crois\'ee bidirectionnelle entre les plongements et fine-tuning (affinage) des plongements de mots. Les soumissions finales comprenaient deux syst\`emes fusionn\'es combinant l'attention crois\'ee bidirectionnelle avec nos classificateurs bas\'es sur BERT et celui sur les mesures de similarit\'e. Notre meilleure soumission obtient une pr\'ecision de 72,6 \\% en combinant le classifieur bas\'e sur un mod\`ele CamemBERT affin\'e et le m\'ecanisme d'attention crois\'ee bidirectionnelle. Ces r\'esultats sont proches de ceux obtenus par le meilleur syst\`eme de cette \'edition (75,6 \\%).",
    keywords = "Attention Crois\'ee Bidirectionnelle, BERT, Transformers, Correction Automatique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022/6348.pdf"
}


@inproceedings{Suignard-Huang-Bothua:DEFT:2022,
    author = "Suignard, Philippe and Huang, Xiaomin and Bothua, Meryl",
    title = "Participation d'EDF R\\&D \`a DEFT 2022",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier D\'Efi Fouille de Textes (DEFT)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "45-54",
    note = "EDF R\\&D Participation to DEFT 2022",
    abstract = "Ce papier pr\'esente la participation d'EDF R\\&D \`a la campagne d'\'evaluation DEFT 2022. Notre \'equipe a particip\'e aux deux t\^aches propos\'ees, l'une sur la pr\'ediction automatique de la note d'un \'etudiant.e pour sa r\'eponse \`a une question, d'apr\`es une r\'ef\'erence existante, la seconde, nouvelle, qui \'etait une t\^ache de pr\'ediction it\'erative des notes. Notre \'equipe s'est class\'ee 1\`ere sur la premi\`ere t\^ache et a \'et\'e la seule contributrice sur la seconde. Le corpus se composait d'\'enonc\'es en informatique avec la correction de l'enseignant et les r\'eponses des \'etudiant.e.s par question.",
    keywords = "d\'etection de similarit\'e s\'emantique, SentenceTransformer, Apprentissage Actif, Soft cardinalit\'e",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DEFT/DEFT-2022/9032.pdf"
}


